北京提名曾偉雄競逐聯合國要職 克魯茲促特朗普出手阻止

一直關注本港局勢發展的美國共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）要求華府介入，阻止中國提名本身極具爭議的本港警務處前處長曾偉雄，競逐聯合國毒品和犯罪問題辦公室（UNODC）執行主任一職，以遏止中國利用國際組織協助推動利己政策的野心。有評論指中國此舉，是顯示她在世界組織影響力日益增長的另一個迹象。

身兼參議院外交委員會成員的克魯茲表示：「中國共產黨有計劃地透過加入和利用國際組織，以推動她們自己的政策。這個模式已應用在如世界貿易組織，互聯網管理，國際刑警組織和人權組織。聯合國不應再在領導職位安放一名共產黨傀儡，特別是曾偉雄曾直接協助中國在香港濫權。特朗普政府應發聲和投票阻止這次任命。」

美國華裔評論員章家敦（Gordon Chang）表示，曾偉雄以作風強硬見稱，在2014年雨傘革命時任由警隊用催淚彈驅散示威者，而他本身也是中國國家禁毒委員會副主任的身份，「任何由一黨專政、而且有全球最危險毒品網絡國家提名出任禁毒執法要職的人，都應該被馬上拒絕。」章指曾雖然有「半極權國家」所擁有的一切手段，但卻沒有阻止中國的芬太尼（Fentanyl）毒圈，「他去到維也納後真的會更有效率嗎？這將是一個令人驚駭的任命」。

中國近年緊追美國，成為聯合國第二大經費提供國，並一直希望擴大在聯合國的影響力，至今15個聯國專門機構中有4個是由中方領導。美國國務院早前表明不會減少在聯合國的貢獻，而且完全留意到中國藉聯合國利己的野心。華府智庫傳統基金會（The Heritage Foundation）亦都提醒過美國應抗衡中國在聯合國擴大影響力的野心。

曾偉雄今夏獲中國政府提名競逐聯合國駐維也納辦公室（UNOV）總幹事兼聯合國毒品和犯罪問題辦公室（UNODC）執行主任，UNOV及UNODC隸屬聯合國秘書處轄下，根據網頁介紹UNODC旨在幫助各成員國打擊非法藥物、犯罪和恐怖主義。有網民早前在美國白宮請願網站聯署，要求美方介入阻止曾偉雄的聯國要職提名，並已有10萬人簽署達標。

曾偉雄在任本港警隊一哥期間言論惹火，傘運期間以一句「我哋無做錯到」激勵警隊士氣，反駁警方暴力對待示威者的指控，並曾公開指「維護法紀要道歉係天方夜譚」。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

Tui

中共永遠無好帶挈

非常鼓舞

美帝出手了 Sir, this way

推呀

美帝唔該繼續大大力壓制中共，最好快啲將中共解體唔該

特朗普真係仆街黎一直都唔為香港出聲，遲啲為討好習近平出賣等死啦

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

死返大灣區 ！

旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

返大灣區過世啦屌

香港人日程表提醒事項
— 913連儂/獅子山 914機場/天水圍 915英領/金鐘 —
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作